本港7月零售銷售按年跌幅擴至11.4%

政府統計處公布，今年7月的零售業總銷貨價值的臨時估計為344億元，按年下跌11.4%(市場原預計下跌12.5%)。今年6月的零售業總銷貨價值的修訂估計按年下跌6.7%。與去年同期比較，今年首七個月合計的零售業總銷貨價值的臨時估計下跌3.8%。

扣除其間價格變動後，今年7月的零售業總銷貨數量的臨時估計按年下跌13%。今年6月的零售業總銷貨數量的修訂估計按年下跌7.6%。與去年同期比較，今年首七個月合計的零售業總銷貨數量的臨時估計下跌4.4%。

按零售商主要類別的銷貨價值的臨時估計由高至低分析，今年7月與去年7月比較，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物的銷貨價值下跌24.4%。其次為服裝(銷貨價值下跌13%)；藥物及化妝品(下跌16.1%)；百貨公司貨品(下跌10.4%)；食品、酒類飲品及煙草(下跌2.3%)；其他未分類消費品(下跌1.4%)；電器及其他未分類耐用消費品(下跌17.4%)；汽車及汽車零件(下跌5.8%)；燃料(下跌0.1%)；鞋類、有關製品及其他衣物配件(下跌10.1%)；書報、文具及禮品(下跌6%)；傢具及固定裝置(下跌8.7%)；中藥(下跌5.8%)；以及眼鏡店(下跌17.8%)。

另一方面，今年7月與去年同月比較，超級市場貨品的銷貨價值上升1%。

政府發言人表示，零售業銷售在7月進一步轉差，錄得雙位數按年跌幅，反映本地消費情緒疲軟，以及近期本地社會事件對訪港旅遊業及與消費相關的活動構成的重大干擾。

發言人進一步表示，中美貿易摩擦升溫，經濟狀況欠佳，將繼續影響消費情緒，零售業銷售在短期內將維持疲弱。若涉及暴力的社會事件不能平息，零售業的情況甚或會進一步惡化。政府會密切留意相關情況。(ad/da)

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

8月份個數

五金鋪都不知幾好生意